{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Sur quelle plateforme de médias sociaux trouve-t-on une communauté de 'foodie' connue pour partager des photos de nourriture et des recettes?",
            "TrueAnswer": "Instagram",
            "FalseAnswer": [
              "Facebook",
              "Twitter",
              "TikTok"
            ],
            "Explanation": "Instagram est très populaire parmi les amateurs de nourriture pour ses publications de nourriture visuellement attrayantes et sa culture de partage de recettes."
          },
          {
            "Question": "Quel terme désigne les influenceurs spécialisés dans la création de contenu alimentaire et de cuisine sur les réseaux sociaux?",
            "TrueAnswer": "Food influencers",
            "FalseAnswer": [
              "Beauty bloggers",
              "Travel vloggers",
              "Fitness coaches"
            ],
            "Explanation": "Les food influencers sont des personnalités des médias sociaux qui se concentrent sur la création et le partage de contenu lié à la nourriture, à la cuisine et aux recettes."
          },
          {
            "Question": "Quel hashtag est couramment utilisé pour accompagner les photos de nourriture sur les médias sociaux?",
            "TrueAnswer": "#foodporn",
            "FalseAnswer": [
              "#selfie",
              "#travel",
              "#workout"
            ],
            "Explanation": "Le hashtag #foodporn est largement utilisé sur les plateformes de médias sociaux pour indiquer des photos de nourriture visuellement magnifiques et appétissantes."
          },
          {
            "Question": "Quel type de contenu sur les médias sociaux est populaire pour partager des tutoriels de recettes rapides?",
            "TrueAnswer": "Vidéos de cuisine",
            "FalseAnswer": [
              "Journaux de voyage",
              "Vidéos de défi",
              "Tutoriels de maquillage"
            ],
            "Explanation": "Les vidéos de cuisine ont gagné énormément en popularité sur les plateformes de médias sociaux pour leurs tutoriels de recettes rapides et leurs démonstrations de cuisine visuellement attrayantes."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme dispose d'une fonctionnalité spécifique dédiée au partage de recettes de cuisine et de vidéos d'instruction?",
            "TrueAnswer": "YouTube",
            "FalseAnswer": [
              "LinkedIn",
              "Snapchat",
              "Pinterest"
            ],
            "Explanation": "YouTube héberge de nombreuses chaînes de cuisine et est une plateforme populaire pour le partage de tutoriels de recettes et de vidéos de cuisine instructives."
          },
          {
            "Question": "Quel défi lié à la nourriture est devenu une tendance virale sur les médias sociaux, les participants tentant des techniques de présentation ou de cuisine créatives?",
            "TrueAnswer": "Défi de l'art culinaire",
            "FalseAnswer": [
              "Défi de danse",
              "Défi de playback",
              "Défi de mode"
            ],
            "Explanation": "Le défi de l'art culinaire a pris de l'ampleur sur les plateformes de médias sociaux, incitant les utilisateurs à présenter leur créativité dans la présentation des aliments et les techniques de cuisine."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux a lancé une fonctionnalité permettant aux utilisateurs de sauvegarder et de classer des recettes de cuisine?",
            "TrueAnswer": "Pinterest",
            "FalseAnswer": [
              "Reddit",
              "Tumblr",
              "TikTok"
            ],
            "Explanation": "La fonction 'Enregistrer' de Pinterest permet aux utilisateurs de collecter et d'organiser des recettes de cuisine et des idées de cuisine, faisant de cette plateforme un lieu populaire pour les amateurs de cuisine."
          },
          {
            "Question": "Quel terme désigne l'action d'utiliser les médias sociaux pour trouver des recommandations et des avis de restaurants?",
            "TrueAnswer": "Recherche gastronomique",
            "FalseAnswer": [
              "Planification de voyage",
              "Organisation d'événements",
              "Marketing de produits"
            ],
            "Explanation": "La recherche gastronomique consiste à utiliser les médias sociaux pour rechercher des recommandations et des avis sur les établissements de restauration, offrant des aperçus précieux des scènes culinaires locales."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la fonctionnalité de partage de nourriture sur Instagram, où les utilisateurs peuvent publier plusieurs photos et vidéos dans une seule histoire?",
            "TrueAnswer": "Carrousel",
            "FalseAnswer": [
              "Exposition",
              "Chronique",
              "Galerie"
            ],
            "Explanation": "La fonctionnalité Carrousel d'Instagram permet aux utilisateurs de partager plusieurs photos et vidéos dans une seule histoire, ce qui la rend populaire pour présenter des expériences culinaires."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est connue pour mettre l'accent sur du contenu vidéo de cuisine court et attrayant?",
            "TrueAnswer": "TikTok",
            "FalseAnswer": [
              "LinkedIn",
              "Reddit",
              "Snapchat"
            ],
            "Explanation": "Le format de TikTok se prête bien aux courtes vidéos de cuisine attrayantes et engageantes, ce qui a conduit à la montée du contenu lié à la nourriture sur la plateforme."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle la communauté virtuelle où les gens discutent et partagent du contenu lié à la nourriture sur Reddit?",
            "TrueAnswer": "Subreddits culinaires",
            "FalseAnswer": [
              "Forums de jeu",
              "Clubs de cinéma",
              "Listes de lecture musicales"
            ],
            "Explanation": "Les subreddits culinaires sont des communautés virtuelles au sein de Reddit où les utilisateurs partagent, discutent et recherchent du contenu lié à la nourriture, des recettes et des expériences culinaires."
          },
          {
            "Question": "Quelle fonctionnalité des médias sociaux permet aux utilisateurs de demander des recommandations gastronomiques à leurs followers?",
            "TrueAnswer": "Sondages",
            "FalseAnswer": [
              "Quiz",
              "Enquêtes",
              "Défis"
            ],
            "Explanation": "Les sondages permettent aux utilisateurs de recueillir les opinions de leurs followers, les rendant adaptés pour solliciter des recommandations et des préférences alimentaires sur les médias sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le processus d'utilisation des plateformes de médias sociaux pour promouvoir des produits ou des entreprises liés à la nourriture?",
            "TrueAnswer": "Marketing alimentaire",
            "FalseAnswer": [
              "Image de marque personnelle",
              "Gestion d'événements",
              "Agences de voyage"
            ],
            "Explanation": "Le marketing alimentaire englobe l'utilisation des médias sociaux pour promouvoir et faire de la publicité pour des produits liés à la nourriture, des établissements et des expériences culinaires."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux propose un onglet 'Explorer' dédié au contenu lié à la nourriture et à la cuisine?",
            "TrueAnswer": "Instagram",
            "FalseAnswer": [
              "Twitter",
              "LinkedIn",
              "Snapchat"
            ],
            "Explanation": "L'onglet 'Explorer' d'Instagram met en avant un contenu personnalisé lié à la nourriture et à la cuisine, offrant une plateforme de découverte et d'inspiration culinaire."
          },
          {
            "Question": "Quel hashtag de médias sociaux est couramment utilisé pour partager des réalisations culinaires personnelles et des recettes innovantes?",
            "TrueAnswer": "#foodexperiment",
            "FalseAnswer": [
              "#vacationgoals",
              "#fitnessmotivation",
              "#beautyinspo"
            ],
            "Explanation": "Le hashtag #foodexperiment est utilisé pour partager des créations culinaires uniques et expérimentales, favorisant une communauté d'innovation culinaire sur les médias sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est connue pour proposer des défis culinaires axés sur l'engagement?",
            "TrueAnswer": "Facebook",
            "FalseAnswer": [
              "Tumblr",
              "Pinterest",
              "Reddit"
            ],
            "Explanation": "Les groupes et les pages utilisateurs de Facebook organisent souvent des défis culinaires, favorisant l'engagement et encourageant la créativité culinaire au sein de la communauté."
          },
          {
            "Question": "Quel terme décrit la pratique de mettre en avant des aliments et des techniques culinaires à travers un contenu visuel captivant sur les médias sociaux?",
            "TrueAnswer": "Récit gastronomique",
            "FalseAnswer": [
              "Planification budgétaire",
              "Coaching fitness",
              "Photographie de voyage"
            ],
            "Explanation": "Le récit gastronomique renvoie à l'art de raconter visuellement des expériences culinaires et des techniques de cuisine, suscitant des émotions et de l'engagement à travers le contenu alimentaire sur les médias sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est populaire pour le partage en direct de tutoriels de cuisine et de pâtisserie?",
            "TrueAnswer": "Twitch",
            "FalseAnswer": [
              "Tumblr",
              "LinkedIn",
              "Snapchat"
            ],
            "Explanation": "La fonction de diffusion en direct de Twitch est devenue un lieu de rencontre pour les tutoriels de cuisine et de pâtisserie, offrant une interaction en temps réel avec les spectateurs."
          },
          {
            "Question": "Quel terme désigne les créateurs de contenu lié à la nourriture qui acquièrent reconnaissance et suivi sur les plateformes de médias sociaux?",
            "TrueAnswer": "Food influencers",
            "FalseAnswer": [
              "Producteurs de musique",
              "Critiques technologiques",
              "Blogueurs de voyage"
            ],
            "Explanation": "Les food influencers sont des créateurs de contenu qui se spécialisent dans le contenu lié à la nourriture, développant leur suivi et leur influence au sein de la communauté culinaire sur les médias sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la fonctionnalité des médias sociaux où les utilisateurs peuvent taguer les lieux des établissements de restauration qu'ils visitent?",
            "TrueAnswer": "Géolocalisation",
            "FalseAnswer": [
              "Hashtagging",
              "Mention",
              "Retweet"
            ],
            "Explanation": "La géolocalisation permet aux utilisateurs de taguer les lieux des établissements de restauration qu'ils visitent, créant une carte digitale des expériences culinaires sur les plateformes de médias sociaux."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}